% Comment/uncomment this line to toggle handout mode
% \newcommand{\handout}{}


\input{../framework/PraeambelTut.tex}
\begin{document}

\starttut{5} %TODO Fix date config!

\begin{frame}
	\begin{columns}
		\begin{column}{.6\textwidth}
			\begin{center}
				\Huge\textcolor{red}{WICHTIG}
				\bigskip

				\Large\textcolor{red}{Bitte haltet kurz euren 3G-Status bereit, und checkt über KonKIT ein,}	
			\end{center}
		\end{column}
		\begin{column}{.4\textwidth}
            \begin{figure}                
                \includegraphics[scale=.3]{konkit_qr.png}
                \caption{KonKIT-QR-Code für SR -107 in Geb. 50.34}
            \end{figure}
        \end{column}
	\end{columns}
\end{frame}


\framePrevEpisode


\begin{frame}[t]{Wahr oder falsch?}
	\TrueQuestion{Jede Turingmaschine mit zwei Bändern kann durch eine Turingmaschine mit einem Band simuliert werden}\\
	\TrueQuestion{Wir beschreiben die Konfiguration einer TM in TGI mittels \(w(q)av\) mit \(w,v \in \Gamma^*\), \(a \in \Gamma\)}\\
	\TrueQuestion{Nach der Churchschen These, ist die Menge der berechenbaren Funktionen die Menge der im intuitiven Sinne überhaupt berechenbaren Funktionen}\\
	\FalseQuestion{Das Halteproblem ist entscheidbar}
\end{frame}

\begin{frame}[t]{Entscheidbarkeit - Wiederholung}
	Eine Turingmaschine akzeptiert eine Eingabe \(w \in \Sigma^*\) gerade, wenn sie nach Lesen von \(w\) in einem Zustand aus \(F\) stoppt.
    Sie akzeptiert eine Sprache \(L\) dann, wenn sie ausschließlich Wörter \(w \in L\) akzeptiert.
    \bigskip

    Eine Sprache \(L\) heißt dann \kgreen{rekursiv} oder \kgreen{entscheidbar}, wenn es eine Turingmaschine gibt, die \kgreen{auf allen Eingaben stoppt} und eine Eingabe 
    \(w\) genau dann akzeptiert, wenn \(w \in L\). Sie heißt \kgreen{rekursiv-aufzählbar} oder \kgreen{semi-entscheibar}, wenn wir die Stopp-Anforderung relaxieren müssen.

\end{frame}

\input{../bloecke/berechenbarkeit2.tex}
\input{../bloecke/komplexität_einführung.tex}

\sisetup{
  group-four-digits = true,
  group-separator = {\,}
}

\begin{frame}	
	\begin{block}{Was ihr nun wissen solltet}
		\begin{itemize}
			\item Komplexitätstheorie
			\item Orakel: Wenn selbst Turingmaschinen nicht mehr deterministisch sind
		\end{itemize}
	\end{block}
	
	\begin{block}{Was nächstes Mal kommt}
		\begin{itemize}
			\item Noch mehr Orakel
			\item \SI{1000000}{\$}, oder auch: \(P \stackrel{?}{=} NP\)
		\end{itemize}
	\end{block}

\end{frame}

\xkcdframe{2412}{Danke für eure Aufmerksamkeit}{2.5}


\only<handout:0>{\slideThanks}

\only<beamer:0>{\slideThanks}

\end{document}